{
  "subtitle": "", 
  "description": "Tous les enfants ont le droit d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 des informations adapt\u00e9es \u00e0 leur \u00e2ge,\r\nd\u2019\u00eatre entendus et de participer \u00e0 la prise des d\u00e9cisions qui les concernent. Le respect\r\nde ce droit permet aux enfants de jouer un r\u00f4le actif dans leur propre protection\r\ncontre les abus, la violence et l\u2019exploitation, et de devenir des ci\r\ntoyens actifs.", 
  "language": "fre_FR", 
  "title": "Tous les enfants ont le droit d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 des informations adapt\u00e9es \u00e0 leur \u00e2ge, d\u2019\u00eatre entendus et de participer \u00e0 la prise des d\u00e9cisions qui les concernent. Le respect de ce droit permet aux enfa", 
  "primary_category": "c4419e9573d249889de3f0772db18b93", 
  "created_at": "2014-11-28T14:43:43.285330+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2014-12-01T14:03:02.771347+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.2.9", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 22:59:56) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "Tr\u00e8s t\u00f4t dans leur vie, m\u00eame dans la petite enfance, les filles et les gar\u00e7ons se forment\r\net expriment des opinions et des int\u00e9r\u00eats. \u00c0 mesure qu\u2019ils grandissent s\u2019accro\u00eet\r\n\u00e9galement leur aptitude \u00e0 prendre part aux d\u00e9cisions qui concernent leurs familles,\r\nleurs communaut\u00e9s et eux-m\u00eames.\r\n\r\nEnfants et adultes doivent activement et syst\u00e9matiquement se parler, partager\r\ndes informations et des id\u00e9es aussi bien \u00e0 la maison qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9cole et au sein de la\r\ncommunaut\u00e9. Ces \u00e9changes doivent reposer sur le respect mutuel. Les opinions\r\ndes enfants doivent \u00eatre \u00e9cout\u00e9es et prises au s\u00e9rieux en fonction de l\u2019\u00e2ge et de la\r\nmaturit\u00e9 de l\u2019enfant.\r\n\r\nLes filles et les gar\u00e7ons qui expriment leurs opinions librement sont plus susceptibles\r\nd\u2019assumer des responsabilit\u00e9s, de d\u00e9velopper une r\u00e9flexion critique et des aptitudes\r\nde communication, et de prendre des d\u00e9cisions \u00e9clair\u00e9es lorsqu\u2019ils grandissent. Ils\r\nsont souvent capables de :\r\n\r\n* mieux apprendre et r\u00e9ussir \u00e0 l\u2019\u00e9cole\r\n* contribuer \u00e0 des prises de d\u00e9cisions responsables concernant leur \u00e9ducation et\r\nleur sant\u00e9\r\n* se prot\u00e9ger contre les infections sexuellement transmissibles, y compris le\r\nVIH, la grossesse non d\u00e9sir\u00e9e, les brimades, les pr\u00e9jug\u00e9s, la discrimination, le\r\nharc\u00e8lement, la violence, les abus et l\u2019exploitation\r\n* apprendre et pratiquer une citoyennet\u00e9 active et devenir des adultes qui seront\r\ndispos\u00e9s \u00e0 exercer leurs droits et responsabilit\u00e9s.\r\n\r\nLes enfants sont d\u2019avides utilisateurs, auteurs et sujets des m\u00e9dias, lesquels sont\r\nune puissante source d\u2019influence des opinions et des perceptions chez les jeunes.\r\nDiff\u00e9rentes formes de m\u00e9dias peuvent \u00eatre utilis\u00e9es de mani\u00e8re responsable pour\r\naugmenter les connaissances des enfants, les informer sur la mani\u00e8re de se prot\u00e9ger\r\net de d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences citoyennes.\r\n\r\nLes associations ou clubs g\u00e9r\u00e9s par les enfants peuvent offrir aux jeunes un lieu\r\nd\u2019expression de leurs id\u00e9es, opinions et pr\u00e9occupations. De tels clubs offrent\r\nl\u2019occasion de se sociabiliser et de d\u00e9velopper leurs int\u00e9r\u00eats et leurs aptitudes \u00e0 diriger.", 
  "source": "170805c42d6b4475bd3a3f943c16712e", 
  "featured": false, 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 43, 
  "image_host": "http://qa.thumbor.unicore.io", 
  "slug": "tous-les-enfants-ont-le-droit-davoir-acces-des-informations-adaptees-leur-age-detre-entendus-et-de-participer-la-prise-des-decisions-qui-les-concernent-le-respect-de-ce-droit-permet-aux-enfa", 
  "uuid": "05d1b2286108484f8587695c33f0c918"
}