{
  "subtitle": "",
  "description": "En g\u00e9n\u00e9ral, il est pr\u00e9f\u00e9rable que les enfants soient pris en charge par leurs parents\r\nou les personnes qui s\u2019occupent habituellement d\u2019eux afin qu\u2019ils se sentent plus\r\nen s\u00e9curit\u00e9. En cas de s\u00e9paration, tous les efforts doivent \u00eatre entrepris pour r\u00e9unir\r\nl\u2019enfant et sa famille, si c\u2019est dans son int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur.",
  "language": "fre_FR",
  "title": "En g\u00e9n\u00e9ral, il est pr\u00e9f\u00e9rable que les enfants soient pris en charge par leurs parents ou les personnes qui s\u2019occupent habituellement d\u2019eux afin qu\u2019ils se sentent plus en s\u00e9curit\u00e9. En cas de s\u00e9paratio",
  "primary_category": "4702b31d1b94427887f80e59629c42b6",
  "created_at": "2014-11-28T11:06:50.294104+00:00",
  "featured_in_category": false,
  "modified_at": "2014-11-28T11:06:50.294404+00:00",
  "_version": {
    "package_version": "0.2.9",
    "language_version": "2.7.6",
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 22:59:56) \n[GCC 4.8.2]",
    "language": "python",
    "package": "elastic-git"
  },
  "linked_pages": [],
  "id": null,
  "content": "Dans les situations d\u2019urgence, il est du devoir du gouvernement ou des autorit\u00e9s\r\ncomp\u00e9tentes de veiller \u00e0 ce que les enfants ne soient pas s\u00e9par\u00e9s de leurs parents ou\r\ndes personnes qui s\u2019occupent d\u2019eux.\r\n\r\nEn cas de s\u00e9paration, il incombe au gouvernement ou aux autorit\u00e9s concern\u00e9es\r\nde fournir une protection et des soins sp\u00e9ciaux \u00e0 ces enfants. Ils doivent d\u2019abord\r\nenregistrer tous les enfants non accompagn\u00e9s, s\u00e9par\u00e9s de leurs parents ou orphelins,\r\npuis veiller \u00e0 ce que leurs besoins vitaux soient satisfaits.\r\n\r\nTous les efforts doivent ensuite \u00eatre entrepris pour retrouver la famille de l\u2019enfant et le\r\nrendre \u00e0 celle-ci, si c\u2019est dans son int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur.\r\n\r\nLes enfants s\u00e9par\u00e9s de leurs familles doivent \u00eatre provisoirement pris en charge.\r\nSi possible, cela peut \u00eatre assur\u00e9 par la famille \u00e9largie de l\u2019enfant ou par une famille\r\nde la communaut\u00e9 de l\u2019enfant, jusqu\u2019\u00e0 ce que celui-ci retrouve ses parents ou ses\r\nproches, ou qu\u2019il soit plac\u00e9 dans une famille d\u2019accueil. Tous les efforts doivent \u00eatre\r\nentrepris pour que les fr\u00e8res et s\u0153urs restent ensemble.\r\nSi un enfant est temporairement plac\u00e9 dans une famille d\u2019a\r\nccueil, il est du devoir des personnes responsables du placement de s\u2019enqu\u00e9rir de l\u2019\u00e9tat et du bien-\u00eatre\r\nde l\u2019enfant, mais aussi de v\u00e9rifier que la famille d\u2019accueil dispose des moyens de\r\ns\u2019occuper correctement de lui.\r\n\r\nLes enfants ayant \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9s de leurs parents dans une situation d\u2019urgence ne\r\ndoivent pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des orphelins. Ils ne peuvent pas \u00eatre adopt\u00e9s.\r\nTant que le sort des parents et/ou des autres membres de la famille proche de l\u2019enfant\r\nn\u2019est pas connu, il faut consid\u00e9rer que chaque enfant a encore des parents ou de la\r\nfamille en vie.\r\n\r\nAucun accord de prise en charge \u00e0 long terme ne doit \u00eatre conclu dans une situation\r\nd\u2019urgence. Si, apr\u00e8s une p\u00e9riode d\u2019investigation appropri\u00e9e, les parents ou les\r\nproches n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s ou s\u2019ils ne peuvent prendre leur enfant en charge, une\r\nfamille d\u2019accueil ou d\u2019adoption, si possible originaire de la m\u00eame communaut\u00e9 que\r\nl\u2019enfant, doit \u00eatre trouv\u00e9e. Le placement en institution ou en orphelinat doit toujours\r\n\u00eatre envisag\u00e9 comme une solution provisoire et de dernier recours.\r\n\r\nUn changement de communaut\u00e9 ou de pays peut \u00eatre stressant, surtout si la famille\r\nde l\u2019enfant a fui la violence ou une catastrophe naturelle. Les enfants d\u00e9plac\u00e9s doivent\r\nparfois apprendre une nouvelle langue et une nouvelle culture. Souvent, les \u00e9coles\r\net les organisations communautaires peuvent les aider, ainsi que leurs familles, dans\r\ncette phase de transition et d\u2019int\u00e9gration \u00e0 la nouvelle communaut\u00e9. ",
  "source": null,
  "featured": false,
  "image": null,
  "published": null,
  "position": 0,
  "image_host": "http://qa.thumbor.unicore.io",
  "slug": "en-general-il-est-preferable-que-les-enfants-soient-pris-en-charge-par-leurs-parents-ou-les-personnes-qui-soccupent-habituellement-deux-afin-quils-se-sentent-plus-en-securite-en-cas-de-separatio",
  "uuid": "252291614399480992ffc4b5b06d4c3d"
}
